<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DeinDroid</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on DeinDroid</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Backups</title>
      <link>/docs/backup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/backup/</guid>
      <description>Speichert vor Beginn der Installation alle wichtigen Daten auf einem externen Speichermedium (z.B. PC). Typischerweise betrifft das folgende Dinge:
 Bilder, Dokumente, Musik etc. Nachrichten Kalender Kontakte/Adressbuch  Vergesst auch nicht euch zu vergewissern, dass ihr noch alle Zugangsdaten eurer Konten habt, über die ihr auf eurem Smartphone angemeldet seid (z.B. Mailaccount, Twitter, Snapchat etc.).
Nützliche Backup-Programme:
 To be continued&amp;hellip;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerätekompatibilität</title>
      <link>/docs/geraet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/geraet/</guid>
      <description>Ist mein Gerät kompatibel? Wir fragen vor dem Workshop explizit nach eurem Smartphone Modell, weil nicht jedes Gerät kompatibel ist. Leider sind in fast jedem Smartphone unterschiedliche Bauteile verbaut, die mit unterschiedlicher Software (man spricht von &amp;ldquo;Treibern&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Firmware&amp;rdquo;) angeprochen werden müssen. Deshalb muss für jedes Smartphone Modell eine eigene Version von LineageOS bereitgestellt werden (das System verhält sich dann aber immer gleich).
Um es kurz zu machen: über die LineageOS-Seite könnt ihr schauen, ob euer Gerät offiziell unterstützt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linksammlung</title>
      <link>/docs/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/links/</guid>
      <description>LineageOS-Images: Unterstützte Geräte mit Anleitung (englisch) https://wiki.lineageos.org/devices/ Recovery-Images: TWRP https://twrp.me/Devices/ Open GApps: Google Apps wie &amp;lsquo;Play Store&amp;rsquo; und &amp;lsquo;Maps&amp;rsquo; http://opengapps.org/ App-Stores:  F-Droid Store: Alternativer App Store, der nur freie Software enthält https://f-droid.org/en/ YalpStore: Alternativer App Store zum Laden der Apps aus dem Google &amp;lsquo;Play Store&amp;rsquo;, ohne dass ein Google Account notwendig ist https://f-droid.org/packages/com.github.yeriomin.yalpstore/  Android Smartphone google-frei: Broschüre des Technik-Kollektivs Systemli Was weiß Google eigentlich alles über mich? Was sind Google Play Dienste?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was mitbringen?</title>
      <link>/docs/mitbringen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/mitbringen/</guid>
      <description> MicroSD-Karte mit ~8GB verfügbaren Speicher Ladekabel für dein Handy (und gfls. dein Laptop, s. u.) Ein Laptop, um die Software aufzuspielen (wie gesagt, falls möglich!) Ein USB-OTG Kabel Falls oberes: dann auch einen USB Stick :)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kontakt/</guid>
      <description>Du hast Fragen oder Probleme? Ihr könnt uns einfach eine Mail schreiben. Unsere Mailadresse lautet info [ät] deindroid.de.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über uns</title>
      <link>/wir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/wir/</guid>
      <description>Hinter DeinDroid steckt weder ein Verein noch eine Organisation, sondern eine kleine Gruppe von Freund_innen. Wir interessieren uns für Freie Software, Datenschutz und alles, was sonst noch Bürger_innenrechte im Digitalen sichert und ausbaut (denn dort werden sie häufig unterlaufen oder sogar unverhohlen ausgehebelt, wie etwa Cambridge Analytica oder der Staatstrojaner zeigen).
Die Idee, bei einem Workshop unser Wissen und unsere Erfahrungen zu teilen, entstand nach einigen Gläsern Bier. Er ist zunächst als ein Experiment geplant, aber – wer weiß – vielleicht entwickelt sich daraus ja mehr?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>