<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on DeinDroid</title>
    <link>/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on DeinDroid</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    
	<atom:link href="/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Backups</title>
      <link>/docs/backup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/backup/</guid>
      <description>Prinzipiell unterscheiden wir hier zwei Arten von Backups:
 Ein Datenbackup Ein Komplettbackup  Datenbackup Dies ist die schwierigere Sicherung. Denn ob und was gesichert werden muss, hängt ganz davon ab, wie ihr euer Smartphone verwendet und was euch lieb und teuer ist. Deshalb können wir euch hier nur Hinweise und Anregungen geben und hoffen auf eure Intution&amp;hellip; Fragt euch, was ihr vermissen würdet, falls euer Gerät in einen See fällt und fangt damit an, dies zu sichern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerätekompatibilität</title>
      <link>/docs/geraet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/geraet/</guid>
      <description>Ist mein Gerät kompatibel? Wir fragen vor dem Workshop explizit nach eurem Smartphone Modell, weil nicht jedes Gerät kompatibel ist. Leider sind in fast jedem Smartphone unterschiedliche Bauteile verbaut, die mit unterschiedlicher Software (man spricht von &amp;ldquo;Treibern&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Firmware&amp;rdquo;) angeprochen werden müssen. Deshalb muss für jedes Smartphone Modell eine eigene Version von LineageOS bereitgestellt werden (das System verhält sich dann aber auf jedem Gerät gleich).
Um es kurz zu machen: über die LineageOS-Seite könnt ihr schauen, ob euer Gerät offiziell unterstützt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linksammlung</title>
      <link>/docs/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/links/</guid>
      <description>LineageOS-Images: Unterstützte Geräte mit Anleitung (englisch) https://wiki.lineageos.org/devices/ Recovery-Images: TWRP https://twrp.me/Devices/ Open GApps: Google Apps wie &amp;lsquo;Play Store&amp;rsquo; und &amp;lsquo;Maps&amp;rsquo; http://opengapps.org/ App-Stores:  F-Droid Store: Alternativer App Store, der nur freie Software enthält https://f-droid.org/en/ YalpStore: Alternativer App Store zum Laden der Apps aus dem Google &amp;lsquo;Play Store&amp;rsquo;, ohne dass ein Google Account notwendig ist https://f-droid.org/packages/com.github.yeriomin.yalpstore/  Android Smartphone google-frei: Broschüre des Technik-Kollektivs Systemli Was weiß Google eigentlich alles über mich? Was sind Google Play Dienste?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was mitbringen?</title>
      <link>/docs/mitbringen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/mitbringen/</guid>
      <description> MicroSD-Karte mit ~8GB verfügbaren Speicher Ladekabel für dein Handy (und gfls. dein Laptop, s. u.) Ein Laptop, um die Software aufzuspielen (wie gesagt, falls möglich!) Ein USB-OTG Kabel Falls oberes: dann auch einen USB Stick :)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshoptag</title>
      <link>/docs/workshop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/workshop/</guid>
      <description>Diese Liste soll schlicht das Finden der richtigen Seiten vereinfachen.
Allgemein  f-droid store: https://f-droid.org/ Google Apps: https://opengapps.org/  One Plus 3  Anleitung für ADB und Fastboot: https://wiki.lineageos.org/adb_fastboot_guide.html Bootmode-Tipps: https://wiki.lineageos.org/devices/oneplus3/ LineageOS-Anleitung: https://wiki.lineageos.org/devices/oneplus3/install TWRP-Image: https://dl.twrp.me/oneplus3/twrp-3.2.1-0-oneplus3.img.html  Xiaomi Redmi Note 4  Anleitung für ADB und Fastboot: https://wiki.lineageos.org/adb_fastboot_guide.html Bootmode:https://wiki.lineageos.org/devices/mido Anleitung: https://wiki.lineageos.org/devices/mido/install Anmerkungen: Unlocking Permission vom Hersteller wird benötigt TWRP-Image: https://dl.twrp.me/mido/twrp-3.2.1-0-mido.img.html  Motorola Moto G  Anleitung für ADB und Fastboot: https://wiki.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>